\input{documentHeader}

\begin{document}

\chapter*{Gruppekontrakt}
\section*{Ambitionsniveau}
Der er fastsat højt ambitionsniveau i gruppen.
\section*{Mødedisciplin}
Der er mødepligt ved alle møder, både vejledermøder og gruppemøder.
Man har pligt til at melde afbud, hvis man ikke kan komme. Dette gælder også hvis man ikke kommer til en forelæsning.
\section*{Fredagshygge}
Der er aftalt at der hver fredag medbringes kage, for at øge motivationen. Gruppemedlemmer har skiftevis ansvar for at medbringe kage, hvilket foregår i følgende rækkefølge:
\begin{enumerate}
	\itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
	\item Anders
	\item Rikke
	\item Ólavur
	\item Frederik
	\item Jannek
	\item Katrine
	\item Kevin
\end{enumerate}
\section*{Tidsplaner og Deadlines}
Projektets ultimative deadline ligger på onsdag d. 19. december. Der vil dog fremgå del-deadlines i tidsplanen. Dette gør endvidere at alle i gruppen er afklaret med hvad der skal være færdigt til enhver tid.
\section*{Problemer og Konflikter}
Det er op til den enkelte gruppemedlem at få den pågældendes arbejde færdigt til tiden. Det er derfor op til gruppemedlemmen at sige til hvis han/hun ikke er helt afklaret om arbejdsopgaven. Der er dog mulighed at samarbejde om opgaver hvis det er nødvændigt. Det er endvidere op til den enkelte gruppemedlem at give status på en arbejdsopgave ved gruppemøder.
\section*{Mødestruktur}
Der vil ved møder være en dagsorden, der er fastlagt på forhånd. Det er dog muligt at lave tilføjelser til dagsordenen under mødet om nødvændigt. Under vejledermøder vil der blive udvalgt en referant der tager noter under mødet. Efter møder vil der blive reflekteret mødet og det videre arbejde vil blive drøftet samt uddeling af arbejdsopgaver.
\section*{Socialt samvær}
Hvad skal stå her?
\end{document}